\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}






\renewcommand\TikzIE{%
  \clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \Large{\textbf{\useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}} \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
  \clearpage%
  \setKV[IE]{#1}%
  \begin{tcolorbox}[useriecor]%
    \sffamily \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}\hfill Correction%
    \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\begin{document}
\sffamily

\begin{Maquette}[IE]{Nom= Interrogation,Calculatrice=true, Numero=17, Date=09/04/24, Code={}}

\begin{exercice}

\brm{5}
Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par : $$f(x)=3x-5$$
On note $(D)$ sa représentation graphique dans un repère.
\begin{enumerate}[leftmargin=20pt,noitemsep,nosep]
	
	\item Justifier que $f$ est une fonction affine.
 \item Calculer $f\left(\dfrac{1}{7}\right)$. Détailler le calcul.
 
	\item Déterminer l'antécédent de $4$ par $f$.
 
 
	\item Déterminer les coordonnées des points d'intersection de $(D)$ avec l'axe des abscisses puis avec l'axe des ordonnées.
	
	\item Représenter $(D)$ dans le repère ci dessous.


\begin{center}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=1cm,yunit=0.6cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-4.,-7.)(4.,4.)
\multips(0,-7)(0,1.0){21}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-4.,0)(4.,0)}
\multips(-4,0)(1.0,0){19}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-7.)(0,4.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dy=2,Dx=1.,showorigin=false,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-3.99,-6.99)(4.,4.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{enumerate}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}


\end{exercice}
\newpage
\begin{exercice}

\brm{5}
Soit $g$ la fonction affine définie sur $\R$ par $g(x)=mx+p$ (avec $m$ et $p$ deux réels) vérifiant : $$g(-2)=7\text{ et } g(3)=-3$$

\begin{enumerate}[leftmargin=20pt,noitemsep,nosep]
	
\item Représenter $g$ dans le repère ci-dessous.
\item Montrer par le calcul que $m=-2$.   
   \item Montrer par un calcul que $p=3$.
   \item Quel est le plus petit entier naturel $n$ tel que $g(n)$ soit négatif ? Aucune justification n'est attendue.\\
 
 \begin{center}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=1cm,yunit=0.8cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-4.,-4.)(4.,8.)
\multips(0,-7)(0,1.0){21}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-4.,0)(4.,0)}
\multips(-4,0)(1.0,0){19}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-4.)(0,8.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dy=1,Dx=1.,showorigin=false,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-3.99,-3.99)(4.,8.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{enumerate}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}4
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\makebox[1\linewidth]{\dotfill}
 \makebox[1\linewidth]{\dotfill}
\end{exercice}


\end{Maquette}
\end{document}